[港版國安法] 應港府要求 衞報︰fb google等公司或已透露香港用戶資料

早前 Facebook、Google 和微軟等科技公司，曾表示會暫停向香港政府提供相關數據。不過據《衛報》的報道，前民運人士、法律專家以及現任和前任美國政府官員，都質疑科企能否抵制有關法律要求，以及他們是否有權透露接到當局要求的消息。

有美國官員認為，這些公司可能「內部早已得知，但想保持沉默，以確保決策符合商業利益」，他又認為如果索取資料要求「繞道」至大陸法律體系中，若科企公開當局透露索取消息的要求，有可能被中國視為違反國安法。

對此 Facebook 和 Google 都沒有作出回應，微軟則表示，「我們會遵守任何的新法制。我們正重新審視這條新的法律，以理解它的含意。以往我們接獲香港政府的要求相對上通常較少，但由於我們正進行檢討，故先暫停回應香港的要求。」

該報又訪問了香港民運人士鄺頌晴(Glacier Kwong)，她指 2004 年雅虎(Yahoo)便曾應中國政府的要求，交出記者師濤(Shi Tao)的資料，導致師濤被拘在獄中待了近 10 年。

一定有比啦 尤其係TG

Solomon Yue: 香港手足可上法庭，控告奶共科網巨頭侵犯香港人私隱

不過telegram係香港都無office........香港政府要告，要引渡人wor

無嘢係百分百安全,唯有自己做好晒措施,唔好懶

所有軟件始終都有風險
沒有絕對安全

DOJ班走狗同奶共法官只係中共最後防線
仲有香港狗隊的3萬暗殺組

中共擺明等拜登上台博取消制裁

懶同方便就係安全最大隱憂,用太空機同卡,唔喺屋企學校返工地方傾嘢係基本